@book{Zakova2014,
  author = {Pavlína Žáková and others},
  title = {Státní rozpočet 2014 v kostce},
  subtitle = {Informační příručka Ministerstva financí ČR},
  publisher = {Ministerstvo financí},
  address = {Praha},
  year = {2014},
  isbn = {978-80-85045-60-4},
  urldate = {2022-04-16},
  url = {https://www.mfcr.cz/assets/cs/media/Informacni-letak_2014_Statni-rozpocet-v-kostce_II.pdf},
}

@misc{zakon2182000,
  title = {Zákon č. 218 / 2000 ze dne 27. června 2000 o rozpočtových pravidlech a o změně některých souvisejících zákonů (rozpočtová pravidla)},
  year = {2000},
  issn = {1211-1244},
  url = {http://aplikace.mvcr.cz/sbirka-zakonu/ViewFile.aspx?type=c\&id=3453},
}

@online{unrr,
  title = {Národní rozpočtová rada},
  subtitle = {Kalkulačka veřejných příjmů a výdajů státního rozpočtu},
  urldate = {2022-04-17},
  url = {https://unrr.cz/},
}

@online{balancingact,
  title = {Federal Balancing Act 2022},
  subtitle = {An Interactive Budget Simulation},
  urldate = {2022-04-17},
  url = {https://us.abalancingact.com/2022-federal-budget},
}

@online{abalancing,
  title = {Balancing Act},
  urldate = {2022-04-16},
  url = {https://abalancingact.com/},
}

@online{federalbudget,
  title = {Federal Budget Challenge},
  year = {2020},
  urldate = {2022-04-16},
  url = {https://www.federalbudgetchallenge.org/},
}

@online{php,
  author = {{The PHP Group}},
  title = {PHP},
  subtitle = {What is PHP?},
  year = {2022},
  urldate = {2022-04-24},
  url = {https://www.php.net/manual/en/intro-whatis.php},
}

@online{w3techs,
  author = {{Q-Success}},
  title = {Web Technology Surveys},
  subtitle = {Usage statistics of PHP for websites},
  year = {2022},
  urldate = {2022-04-24},
  url = {https://w3techs.com/technologies/details/pl-php},
}

@online{raygun,
  title = {Raygun},
  subtitle = {10 Popular PHP frameworks for web developers to consider in 2021},
  year = {2018},
  urldate = {2022-04-24},
  url = {https://raygun.com/blog/top-php-frameworks/},
}

@book{Maaytova2015,
  author = {Alena Maaytová and František Ochrana and Jan Pavel},
  title = {Veřejné finance v teorii a praxi},
  publisher = {Grada Publishing},
  address = {Praha},
  year = {2015},
  isbn = {978-80-247-5561-8},
}

@book{Maaytova2012,
  author = {Alena Maaytová},
  title = {Veřejné finance},
  publisher = {Vysoká škola ekonomie a managementu},
  address = {Praha},
  year = {2012},
  isbn = {978-80-86730-90-5},
}

@book{Dvorak2008,
  author = {Pavel Dvořák},
  title = {Veřejné finance, fiskální nerovnováha a finanční krize},
  publisher = {C.H. Beck},
  address = {V Praze},
  year = {2008},
  isbn = {978-80-7400-075-1},
}

@book{Ochrana2010,
  author = {František Ochrana and Jan Pavel and Leoš Vítek},
  title = {Veřejný sektor a veřejné finance},
  subtitle = {financování nepodnikatelských a podnikatelských aktivit},
  publisher = {Grada},
  address = {Praha},
  year = {2010},
  isbn = {978-80-247-3228-2},
}

@book{Jurecka2017,
  author = {Václav Jurečka},
  title = {Makroekonomie},
  publisher = {Grada Publishing},
  address = {Praha},
  year = {2017},
  edition = {3., aktualizované a rozšířené vydání},
  isbn = {978-80-271-0251-8},
}

@online{diagrams,
  author = {{JGraph}},
  title = {Diagram Software and Flowchart maker},
  year = {2021},
  urldate = {2022-05-03},
  url = {https://www.diagrams.net/},
}

@online{laravel,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x},
}

@online{symfony,
  author = {{Symfony SAS}},
  title = {Symfony, High Performance PHP Framework for Web Development},
  subtitle = {Symfony explained to a Developer},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://symfony.com/explained-to-a-developer},
}

@online{codeigniter,
  author = {{CodeIgniter Foundation}},
  title = {CodeIgniter 4.1.9 documentation},
  subtitle = {Welcome to CodeIgniter4},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://codeigniter.com/user_guide/intro/index.html},
}

@online{mdncss,
  author = {{Mozilla Foundation}},
  title = {MDN},
  subtitle = {CSS: Cascading Style Sheets},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/CSS},
}

@online{mdnxml,
  author = {{Mozilla Foundation}},
  title = {MDN},
  subtitle = {XML: Extensible Markup Language},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/XML},
}

@online{mdnhtml,
  author = {{Mozilla Foundation}},
  title = {MDN},
  subtitle = {HTML: HyperText Markup Language},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML},
}

@online{bootstrap,
  title = {Bootstrap},
  subtitle = {The most popular HTML, CSS, and JS library in the world.},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://getbootstrap.com/},
}

@article{Gaikwad2019,
  author = {Suraj Shahu Gaikwad and Pratibha Adkar},
  journal = {Iconic Research And Engineering Journals},
  title = {A Review Paper On Bootstrap Framework},
  publisher = {IRE Journals},
  year = {2019},
  pages = {349–351},
  volume = {2},
  number = {10},
  issn = {2456-8880},
  url = {https://irejournals.com/formatedpaper/1701173.pdf},
}

@online{mdnwhatisjs,
  author = {{Mozilla Foundation}},
  title = {MDN},
  subtitle = {What is JavaScript?},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn/JavaScript/First_steps/What_is_JavaScript},
}

@online{mdnjs,
  author = {{Mozilla Foundation}},
  title = {MDN},
  subtitle = {JavaScript},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript},
}

@online{react,
  author = {{Meta Platforms, Inc}},
  title = {React},
  subtitle = {A JavaScript library for building user interfaces},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://reactjs.org/},
}

@online{angular,
  author = {{Google LLC}},
  title = {Angular},
  subtitle = {What is Angular?},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://angular.io/guide/what-is-angular},
}

@book{Bush2020,
  author = {Josephine Bush},
  title = {Learn SQL Database Programming},
  subtitle = {Query and Manipulate Databases from Popular Relational Database Servers Using SQL},
  publisher = {Packt Publishing, Limited},
  address = {Birmingham},
  year = {2020},
  isbn = {978-1-83898-476-2},
}

@online{mariadb,
  author = {{MariaDB Foundation}},
  title = {MariaDB.org},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://mariadb.org/},
}

@online{postgres,
  author = {{The PostgreSQL Global Development Group}},
  title = {PostgreSQL},
  subtitle = {The World's Most Advanced Open Source Relational Database},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://www.postgresql.org/},
}

@article{Abutaleb2021714,
  author = {Hamza Abutaleb and Abdelfatah Tamimi and Thamer Alrawashdeh},
  journal = {2021 International Conference on Information Technology (ICIT)},
  title = {Empirical Study of Most Popular PHP Framework},
  publisher = {IEEE},
  year = {2021},
  pages = {608–611},
  isbn = {978-1-6654-2870-5},
  doi = {10.1109/ICIT52682.2021.9491679},
  url = {https://ieeexplore.ieee.org/document/9491679/},
}

@article{Laaziri2019,
  author = {Majida Laaziri and Khaoula Benmoussa and Samira Khoulji and Mohamed Larbi Kerkeb},
  journal = {Procedia Manufacturing},
  title = {A Comparative study of PHP frameworks performance},
  year = {2019},
  pages = {864–871},
  volume = {32},
  issn = {2351-9789},
  doi = {10.1016/j.promfg.2019.02.295},
  url = {https://linkinghub.elsevier.com/retrieve/pii/S2351978919303312},
}

@online{pusher,
  author = {{Pusher Ltd.}},
  title = {How Laravel implements MVC and how to use it effectively},
  year = {2018},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://blog.pusher.com/laravel-mvc-use/},
}

@online{redhat,
  author = {{Red Hat, Inc.}},
  title = {Red Hat},
  subtitle = {What is a REST API?},
  year = {2020},
  urldate = {2022-05-05},
  url = {https://www.redhat.com/en/topics/api/what-is-a-rest-api},
}

@online{mdnhttp,
  author = {{Mozilla Foundation}},
  title = {MDN},
  subtitle = {An overview of HTTP},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTTP/Overview},
}

@article{Oluwatosin2014,
  author = {Haroon Shakirat Oluwatosin},
  journal = {IOSR Journal of Computer Engineering},
  title = {Client-Server Model},
  year = {2014},
  pages = {67–71},
  volume = {16},
  number = {1},
  issn = {2278-8727},
  doi = {10.9790/0661-16195771},
}

@online{axios,
  title = {Axios},
  urldate = {2022-05-06},
  url = {https://axios-http.com/docs/intro},
}

@online{mfcrvyhled,
  author = {{Ministerstvo financí České Republiky}},
  title = {Ministerstvo financí České Republiky},
  subtitle = {Vládní návrh zákona o státním rozpočtu České republiky na rok 2022 a střednědobého výhledu na roky 2023 a 2024},
  year = {2021},
  urldate = {2022-05-07},
  url = {https://www.mfcr.cz/cs/legislativa/legislativni-dokumenty/2021/vladni-navrh-zakona-o-statnim-rozpoctu-c-43195},
}

@misc{zakon572022,
  title = {Zákon č. 57 / 2022 ze dne 10. března 2022 o státním rozpočtu České republiky na rok 2022},
  year = {2022},
  issn = {1211-1244},
  url = {https://www.mfcr.cz/assets/cs/media/Zak_2022-057_Zakon-o-statnim-rozpoctu-Ceske-republiky-na-rok-2022.pdf},
}

@online{csukraje,
  author = {{Český statistický úřad}},
  title = {Český statistický úřad},
  subtitle = {ZKRATKY KRAJŮ A OKRESŮ REGIONS AND DISTRICTS - ABB},
  year = {2014},
  urldate = {2022-05-07},
  url = {https://www.czso.cz/csu/czso/13-2199-04-2004-regions_and_districts___abbreviations},
}

@online{mfcrrozpocet,
  author = {Tomáš Weiss},
  title = {Ministerstvo financí České Republiky},
  subtitle = {Sněmovna schválila nový rozpočet s deficitem 280 mld. Kč, o 97 mld. Kč menším než plánovala minulá vláda},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-07},
  url = {https://www.mfcr.cz/cs/aktualne/tiskove-zpravy/2022/snemovna-schvalila-novy-rozpocet-s-defic-46455/},
}

@online{csuvolby,
  author = {{Český statistický úřad}},
  title = {Volby do Poslanecké sněmovny Parlamentu České republiky konané ve dnech 8.10. – 9.10.2021},
  year = {2021},
  urldate = {2022-05-07},
  url = {https://www.volby.cz/pls/ps2021/ps2?xjazyk=CZ},
}

@online{dockerwhatis,
  author = {{Docker Inc.}},
  title = {Docker},
  subtitle = {Use containers to Build, Share and Run your applications},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://www.docker.com/resources/what-container/},
}

@online{ibmdocker,
  author = {{IBM Cloud Education}},
  title = {Docker},
  year = {2021},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://www.ibm.com/cloud/learn/docker},
}

@online{dockeralternative,
  author = {Oluyemi Olususi},
  title = {How to Get Started With Docker and Laravel},
  year = {2021},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://www.twilio.com/blog/get-started-docker-laravel},
}

@online{laravelinstallation,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {Installation},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/installation},
}

@book{gitdescription,
  author = {Ravishankar Somasundaram},
  title = {Git: version control for everyone},
  subtitle = {Beginner's guide : the non-coder's guide to everyday version control for increased efficiency and productivity},
  publisher = {Packt},
  address = {Birmingham},
  year = {2013},
  isbn = {978-1-84951-752-2},
}


@online{githubrepo,
  author = {{OpenDataLabCZ}},
  title = {GitHub},
  subtitle = {budget\_quiz},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://github.com/opendatalabcz/budget_quiz},
}

@online{mediumcomposer,
  author = {Mustafa Magdi},
  title = {PHP Composer … The Autoloader},
  year = {2018},
  urldate = {2022-05-09},
  url = {https://medium.com/tech-tajawal/php-composer-the-autoloader-d676a2f103aa},
}

@online{composerbasics,
  title = {Composer},
  subtitle = {Basic usage},
  year = {2021},
  urldate = {2022-05-09},
  url = {https://getcomposer.org/doc/01-basic-usage.md},
}

@online{composerintro,
  title = {Composer},
  subtitle = {Introduction},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-09},
  url = {https://getcomposer.org/doc/00-intro.md},
}

@online{mediumnpm,
  author = {Sunny Singh},
  title = {What Is NPM?},
  subtitle = {A Simple English Guide to Truly Understanding the Node Package Manager},
  year = {2020},
  urldate = {2022-05-09},
  url = {https://medium.com/swlh/what-is-npm-a-simple-english-guide-to-truly-understanding-the-node-package-manager-41e82f6c5515},
}

@online{laraveldirectory,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {Directory Structure},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/structure},
}

@online{laravellifecycle,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {Request Lifecycle},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/lifecycle},
}

@online{laraveleloquentrelationships,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {Eloquent: Relationships},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/eloquent-relationships},
}

@online{laraveleloquent,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {Eloquent: Getting Started},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/eloquent},
}

@online{laraveldatabase,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {Database: Getting Started},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/database},
}

@online{json,
  author = { Mozilla Foundation},
  title = {MDN},
  subtitle = {JSON},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Glossary/JSON},
}

@online{laraveldatabasemigrations,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {Database: Migrations},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/migrations},
}

@online{laravelcsrf,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {CSRF Protection},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/csrf},
}

@online{laravelsession,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {HTTP Session},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/session},
}

@online{laravelrouting,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {Routing},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/routing},
}

@online{laravelcontrollers,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {Controllers},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/controllers},
}

@online{laravelblade,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {Blade Templates},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/blade},
}

@online{laravelviews,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {Views},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/views},
}

@online{webpack,
  title = {Webpack},
  subtitle = {Concepts},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-10},
  url = {https://webpack.js.org/concepts/},
}

@online{laravelmix,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {Compiling Assets (Mix)},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/mix},
}

@online{sass,
  title = {Sass},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-10},
  url = {https://sass-lang.com/},
}

@online{laravelauthentication,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {Authentication},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/authentication},
}

@online{reactjsx,
  author = {{Meta Platforms, Inc}},
  title = {React},
  subtitle = {Introducing JSX},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://reactjs.org/docs/introducing-jsx.html},
}

@online{reactrenderingelements,
  author = {{Meta Platforms, Inc}},
  title = {React},
  subtitle = {Rendering Elements},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://reactjs.org/docs/rendering-elements.html},
}

@online{reactcomponents,
  author = {{Meta Platforms, Inc}},
  title = {React},
  subtitle = {Components and Props},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://reactjs.org/docs/components-and-props.html},
}

@online{reactstate,
  author = {{Meta Platforms, Inc}},
  title = {React},
  subtitle = {State and Lifecycle},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-04},
  url = {https://reactjs.org/docs/state-and-lifecycle.html},
}

@online{vladaschvalenirozpoctu,
  author = {{Vláda ČR}},
  title = {Vláda schválila návrh státního rozpočtu na letošní rok a odsouhlasila rozvolnění protiepidemických opatření},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-11},
  url = {https://www.vlada.cz/cz/media-centrum/aktualne/vlada-schvalila-navrh-statniho-rozpoctu-na-letosni-rok-a-odsouhlasila-rozvolneni-protiepidemickych-opatreni-194275/},
}

@online{Cafourek2022,
  author = {Tomáš Cafourek},
  title = {Školáci a senioři si připlatí za dopravu, od dubna budou mít slevu 50 procent},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-11},
  url = {https://www.idnes.cz/ekonomika/doprava/vlaky-autobusy-slevy-seniori-studenti.A220119_110718_eko-doprava_cfr},
}

@online{laraveltesting,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {Testing: Getting Started},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/testing},
}

@online{Kordik2022,
  author = {Jiří Kordík},
  title = {Vláda plánuje miliardy navíc pro armádní rozpočet. Dvě procenta HDP na obranu chce uzákonit},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-11},
  url = {https://ct24.ceskatelevize.cz/domaci/3467736-vlada-planuje-miliardy-navic-pro-armadni-rozpocet-dve-procenta-hdp-na-obranu-chce},
}

@online{laraveltestingdatabase,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {Database Testing},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/database-testing},
}

@online{laraveltestinghttp,
  author = {{Laravel LLC}},
  title = {Laravel – The PHP Framework For Web Artisans},
  subtitle = {HTTP Tests},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-08},
  url = {https://laravel.com/docs/9.x/http-tests},
}

@online{Bures2022,
  author = {Michal Bureš},
  title = {Další valorizace důchodů bude v září 2022, o kolik vzrostou důchody?},
  year = {2022},
  urldate = {2022-05-11},
  url = {https://www.finance.cz/542054-valorizace-duchodu-zari-2022/?_fid=w38x\#survey-place},
}

@thesis{Tejmlova2014,
  author = {Naděžda Tejmlová},
  title = {Vývoj fiskální politiky u nás po roce 1989},
  address = {Praha},
  year = {2014},
  school = {AMBIS vysoká škola, a.s.},
  type = {Diplomová práce},
}

@thesis{Vankova2022,
  author = {Eliška Vaňková},
  title = {Fiskální politika a hospodářský cyklus v České republice},
  publisher = {ČVUT},
  address = {Praha},
  year = {2022},
  school = {České vysoké učení technické v Praze, Masarykův ústav vyšších studií},
  type = {Diplomová práce},
}



